[樓市見底] 中原CSI連跌9周後反彈報34.39點 調整跌幅有限

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，中原經紀人指數CSI最新報34.39點，較上周的31.80點上升2.59點。近期新盤陸續推售，加上二手市場開始錄得成交，以致前線經紀人看淡的情緒有所收斂。CSI連跌9周後單周反彈，上周跌穿2018年10月33.77點低位後，今周沒有持續下跌。預計未來數周CSI會於30點至40點附近徘徊，預示樓價持續調整，但樓價跌幅有限，約一成左右。

CSI曾經兩次迫近30點水平，第一次是2015年10月，當時CSI跌至33.05點後，隨即反彈至近40點，兼連續7周企穩於30點至40點之間，同期樓價累跌3.1%。第二次是2018年10月份。當時CSI跌至33.77點低位後反彈，並連續9周在30點到40點上下徘徊，同期樓價累跌3.8%。今次CSI跌至31.80點後同樣反彈，相信樓價調整幅度同樣有限。

8周前CSI跌穿55點好淡區間上限，其後跌至50點好淡分界線，繼而進一步跌破45點好淡區間下限，並連續 6周低於40點水平，預示樓價向下調整開始。早前滙豐宣布調高封頂按息兼削現金回贈後，CSI跌幅持續收窄，連續2周企穩37點水平。中美貿易戰升溫後，CSI沒有出現急跌，2周企穩30點以上，今周更反彈上升至34點水平，樓價暫時沒有大幅下調的壓力。

中原經紀人指數CSI是中原地產前線經紀的意見調查，於每周一進行，周三公佈，收集經紀們對當周市況的預期。100點完全睇好，0點完全睇淡，50點是睇好或睇淡的分界。一般而言，CSI在45到55點間反覆徘徊，表示樓價趨向橫行。CSI在55點以上反覆徘徊，表示樓價趨向上升。CSI在45點以下反覆徘徊，表示樓價趨向下跌。今日(2019年9月11日)公佈的指數，是反映2019年9月9日的調查結果。本周(2019年9月9日至9月15日)的市況預期，將會由4周後(10月上旬)公佈的CCL驗證。

CCL主要反映三周前的市況。即本周CSI對樓市的預期，將由本周起計第四周或以後公佈的CCL驗證是否兌現。CSI是樓市意見調查，CCL乃樓市成交統計；意見必須由事實來檢驗。CSI與CCL相關性高，從CSI可以推論CCL走勢。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

上兩星期會係今年最低位
又開始準備彈返起

又可以gogogo

10月必升